我用盡所有方式，找個人給我安慰

在巴士倒後的座位上，看著窗外不斷變小的景象，視線朝著過去的世界，身體卻奔向前方...聽著陳奕迅的''早開的長途班''，就像那陌生的女郎...一樣的失望。

在戀愛路上，難免遇挫折，正所謂「人生流流長，點都會遇到幾個仆街」，但若果是自作孽，自己犯賤，又該如何是好？

故事從小學開始，小五升小六那年，我從將軍澳搬到天水圍，在天水圍一間小學為插班生。從小到大都自信滿滿的我，很快就在學校成為我眼中所謂的焦點，的確有很多女孩子對我這位新來的帥哥有興趣。很深印象，說來也是誇張，第一天已經有女同學非常主動問我中秋節有什麼活動，要不要跟她一起玩。後來這位女同學成為我的''短暫初戀''，在她身上的確經歷了不少第一次。

很快我融入了新校園，還認識了一群壞朋友，整天在街上流連，除了找''短暫初戀''，就是在街上踩單車。直到她的出現。